Question. What is access level of protected access modifier?
A) Can't aceess anywhere.
B) can be accessed in derived class in another package but not in a non-derived class in another package.
C) can access everywhere
D) None of above.

Question. How does we can restrict a method to override in child method
A) By declaring it as final
B) using static keyword
C) By declaring abstract


Question. Which of the following way we can use to handle checked Exception?
A) throw Exception 
B) throws Exception 
C) new Exception 
D)  Don't need to specify anything 



Question. Which keyword is use to throw exception explicitly?
A)  throw 
B) throws 
C) throwing 
D) catch 

Question.What will be correct output of given code?
	public void division(){
	try{
		System.out.println(10/0);
	}catch(ArithmeticException ex)
		System.out.println("Exception");
	}finally{
		System.out.println("Finally block");
	}
A) Prints out: Exception Finally 
B) Prints out: Finally 
C) Prints out: Exception 
D) compiler error 

Question. Assuming class Employee is there with Employee constructor taking id,name,sal in it…
class A{
	public static void main(String[] args)
	{
	Employee e = new Employee(1,”ram”,20000);
	Employee e1=e;
	if(e==e1)
	{System.out.println(“false”);
	}else
	{System.out.println(“true”);
	}
	}
	}What will be the output?
A) False
B) True
C) CompilerError
D) RuntimeException 

Question. Which of the follwoing is use to fetch the Object value using key?
A) Map 
B) Set
C) List 
D) Collection 

Question. What will be output of given below code?
class B{
	public void writeInFile(){
	FileWriter writer = new FileWriter("D://Bhushan.txt");
	}
	}
A) Code will run fine if IO Exception does not occur 
B) Compiler error 
C) Runtime IOException 
D) None of the above 

Question. Interface methods are by default --------------------------- 
A) public and abstract 
B) default and abstract 
C) public and final 
D) none of the above 

Question. Which of the following methods return the number of rows affected by the query? 
A) executeQuery() 
B) executeUpdate() 
C) execute() 
D) getResultSet() 


Question. Annotation in java program can be seen in --------.
A) method and class 
B) method and field 
C) class and field 
D) class,method and field 

Question: consider following code.
String a = "ABCD";
a.concat(“DEF”);
System.out.println(a);
What is the result?
A) DEF 
B) ABCD
C) ABCDDEF 
D) None of the above 

Question: you cannot create an object of ------------------- class 
A) final 
B) abstract
C) normal 
D) private 

Question. Which collection class(es) allows you to grow or shrink its size and provides 
indexedaccess to its elements, but whose methods are not synchronized?
A) HashSet 
B) LinkedHashSet 
C) List 
D) ArrayList 
E) Vector 

Question. What will be output of following code?
import java.util.*;    
class Bitset{
public static void main(String args[]){
BitSet obj = new BitSet(5);            
for (int i = 0; i < 5; ++i)                
obj.set(i);            
obj.clear(2);           
System.out.print(obj);        
}    
}

A) {0, 1, 3, 4}
B) {0, 1, 2, 4}
C) {0, 1, 2, 3, 4}
D) {0, 0, 0, 3, 4}

In which of the following classes toString() method is already overridden ------ 
A) Scanner 
B) Integer
C) Employee 
D) Manager 


Question. Which of the following class generate checked Exception
A) IOException
B) NullPointerException 
C) ArrayIndexOutOfBoundsException 
D) ClassCastException 

Question. When is the object created with new keyword?
A. At runtime
B. At compile time
C. Anytime
D. None of above

Question. hasMoreElements() method of Enumeration has been changed to___________ in Iterator..
A. hasNextElement()
B. isNext()
C. hasNext()
D. name remains same












